好掛住以前幾廿個字幕組，套套有得揀既年代

今季幾乎無咩字幕組，得返出名果幾個，有幾套直情無人做

而家係有字幕已經好

megalobox直情無人做，焗上bilibili睇

講起字幕組最撚想屌DYMY，

代表祖國同胞既版權意識提高

好事黎

好條命咩，bilibili全部石油番黎

自學日文睇生肉啦

你得唔係個個都得

應該調返轉去睇,因為bilibili做左,無字幕組敢做
因為佢地都怕惹官非,收律師信

好彩脫左毒

好事嚟
日本仔錢又有錢收
唔似EBBIO噉

字幕組就快成為時代既眼淚

點解唔得

一係睇bilibili殘字俾蝗潛移默化，一係學習大和文化

但係生肉其實都靠字幕組上載

bilibili岩岩相反無字幕組咁勁, 但係字幕組以前果d用詞好多時都係日本流返過黎
依家就直情係蝗語居多......

仲有邊到有得睇

果時睇銀魂，有字幕組仲話你知d gap既出處

好彩上兩年開始成功過渡睇生肉

睇英文架嘛

而家d字幕組唔準時就真
以前深夜播 6點起身已經有字幕
而家星期一等到星期三先出到貨

對日本動畫公司係好事,對觀眾黎講就未必
1 畀得bilibili、愛奇藝之類的大陸公司播,注定唔會有繁中字幕
2 即係只會得返一種字幕、一種字體,觀眾無得揀;唔似得以前有某似字幕組有自己的風格,粗體字型、特效字型、大/小字體
3 有D有心嘅字幕做會做埋注解:有時係送個TXT文檔、有時係加埋響字幕入面;畀大家了解原作的一D背景設定,但正規化之後呢種做法會消失
4 譯名爭議問題,舉個例: 例如 POKEMON咁,當有唔同字幕組嘅時候,字幕組可以有自己嘅堅持,唔一定要理所謂官方譯法,可以譯做寵物小精靈、神奇寶貝、精靈寶可夢都得,你可以按自己喜好去揀;但正規化之後,大陸公司譯乜,你要硬食,除非食生肉
5 當大陸市場有利可圖嘅時候,你估日本D動畫公司會唔會為左遷就大陸市場的尺度,將一D原本無問題的性感/暴力畫面刪去,自我審查,自我修正?

所以睇一件事不要太天真、單一同表面

真係好耐無睇動漫 對於我黎講都影響唔大了
近排睇番為美好世界 睇完又反而唔開心 現實同虛擬既差別
所以都決定少睇為妙
Btw字幕組真係好值得我地佩服

冇架啦 少左人入字幕組
依家入花園 長期都見到某幾組keep住收人
你望佢地唔好做做下棄左仲好

1. 你9UP

2. 冇你對字型咁有要求
3. 日本仔自己睇動畫, 想睇設定咪又係要買書
就算字幕組唔搞, 討論區都會有人整合
4. 你追龍珠超會唔會堅持等香港譯名字幕先睇?
5. 同一套動畫日本仔本土唔同台都有啲聖光有啲冇啦

1.限左港台區
2.你唔揀係你問題，重點係可以選擇
3.注解，唔一定淨係設定，只係包埋
有時少少野neta字幕組會寫埋出黎
4.我諗個重點都係想講有得按喜好選擇
5.其實係咪鍾意官方比咩你食就食咩？
你都識講日本仔有唔同台揀，字幕組消失就得官方片睇
大陸係100%和諧晒無得你揀
可能我咁講唔係幾好，但凡係大陸正式官方既野
一定係關政治事

有正式渠道唔係唔好，但字幕組既存在係可以有得選擇

其實真係唔想睇bili兩個大原因係一來用字真係好難頂, 二來全部河蟹

血腥畫面唔講啦
都係果d，一係黑左，一係直接剪走左

同埋有繁中既原因係
bilibili唔夠其他公司爭到個獨家番黎先會要買焗住買港澳台版權

另外，bilibili自己都係出好低價錢請d字幕組番黎幫佢地翻譯
翻譯質素如何，大家有眼見
係冇字幕組既情況下
一係你硬食，一係唔睇
冇其他選擇

其實動畫既生肉算易聽得明
啲聲優咬字好準
除左某啲有好多專門用字既
好似今季既full metal panic就會難啲

呢度d動漫愛好者公開討論自己幾咁中意盜版 幾有研究

仲講到好似沒有我們字幕組你們日本動畫不會這麼好

利申睇開字幕組但唔會吹奏

今季巴哈買唔少

定你眼中得B站?

想搶巴哈客先買港澳台

港澳只係附屬品,台先係主菜

睇巴哈幾時反攻 買埋附屬品既港澳版權 反擊

Dymy 先高質，
但最近都冇乜

想知ebbio做咩

new gen
樓主幾歲?

爛gap

真係好耐冇睇動畫，而家睇美劇或漫畫多

um.....
每一季都有人post張圖
講果套新番落左去邊幾間手/獨家etc
你到時再睇番張圖就明

巴哈邊有咁多錢買埋
買埋比其他區 個成本n倍咁增長
買出海bandwidth，cdn
全部都係錢
巴哈自己一路都講緊隨時收皮 唔知撐到幾耐
咁既情況，focus番台灣係好事黎

咪又係$$$問題

樓主應該都會支持R4架可

睇生肉仲好啦

一講字幕就有人衝出黎叫人學日文聽生肉
真係好鬼搞笑

動畫主要收入都係周邊姐 你睇下龍珠同hunter 真係賣書同動畫兩條友應該乞緊食

果班人果陣真係用愛發電

比人告其實未驚過 因為字幕組可以係唔同地方發布
第一次式微係當年豬豬字幕組 係動畫放廣告,再加比錢請人譯 其他字幕組要比錢自己起論壇 仲要涯夜譯 譯慢d又比人屌

要知道其實字幕組真係主要靠愛同友誼頂住,
雖然有分工 但大家都唔係專業 一同人地公司咁營運係無得鬥, 當年日本電視播完就要上shareEx2搵raw, 但日本有期拉晒raw職人 搞到有期搵raw都已經好難, 咁就第2次式微.
bilibili譯埋比你 已經係第n次

不過最大原因係老化
練日文練夠未要搵工做野生仔

利伸做過幾年字幕組 非翻譯

唔諗版權問題
無錢收又肯做字幕真係少有

因為唔想去bilibili 所以宜家淨係會係ebbio 睇

Share 睇哂教學都唔識用

高條毛，恃住個口碑遲出扮撚哂野咁
連鑽石王牌個坑都棄撚埋屌佢老母

B站正版好記得有一集re zero後面3-5分鐘差唔多全部黑晒齋聽聲，咁L樣質素你真係睇埋我個份

記得以前d 人 會屌字幕組， 上網down 唔尊重版權點點點

依家有正版睇， d 人又唔鐘意